政府：竟然有公務員工會公然鼓動公務員參與所謂『罷工公投』 政府絕不會坐視不理 定必追究

「香港過去一年受到連串暴力事件和2019冠狀病毒病疫情的雙重打擊，經濟環境嚴峻，特區政府亦正透過多輪紓困措施，幫助香港盡快走出困境。際此關鍵時刻，竟然有公務員工會公然鼓動公務員參與所謂『罷工公投』，採取政治性罷工的激烈手段去反對國家安全立法，完全罔顧罷工行動會影響特區政府的有效運作和社會穩定，衝擊香港經濟，損害香港市民的利益，實令人深感憤慨。特區政府絕不會坐視不理。再者，《基本法》和香港法律體系並沒有『公投』制度，所謂『公投』既無憲制基礎，亦無法律效力。公務員必須認清事實，保持理性，切勿參與其中，以免辜負廣大市民的期許。」

發言人柒婆重申：「特區政府一直堅決維護言論自由，但與任何其他司法管轄區一樣，該等自由並非絕對。《基本法》第九十九條訂明，公務人員必須盡忠職守，對香港特別行政區政府負責。公務員作為公職人員體系中的主要組成部分，具有政制上的角色。根據《公務員守則》，公務員必須堅守法治、政治中立。政治中立是指不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務，不受本身的政治信念所支配或影響。對於公然違反《公務員守則》的公務員，我們定必嚴肅追究。」

完
2020年6月12日（星期五）
香港時間12時04分

哦，我好驚呀

罷工都叫激烈？？？

發言人=柒婆

你唔立法咪唔會有罷工囉

突發，公投因天氣問題轉咗20號

轉自二百萬人三罷tg

‼️公投延期620 無懼打壓決心不減‼️

天文臺話星期日有熱帶氣旋逼近並且會有狂風暴雨，經過商討之後，我哋決定將罷工罷課公投延期至6月20日（下星期六），但絕對絕對唔會取消。

今日兩辦同政府以致黨媒都一齊出聲批評罷工罷課公投，更加證明中共對公投非常關注，我哋一定要更多人參與，展現決心！大家記住投票表達意見以及參與工會活動都係我哋嘅基本權利，我哋唔會因爲咁而退縮！

聽日嘅聯合招募都會照常，只係星期日嘅公投延期。都係個句，未入會嘅快啲入，唔好做deadline fighter啊！

📌參與公投工會名單，公投前搵返所屬工會加入（名單陸續更新）

📌義工招募：

#向國安法說不
#積極備戰聯合罷工
#全民公投
----
🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
FB
IG
網頁

公仆罷唔罷工都係等出糧

無法律效力，但都無話犯法

首先，牠們會說放火，破壞店舖是激烈
然後，牠們會說罷工，不合作運動是極端
緊接著，和平遊行，集會也開始被牠們視為激進
最後，連說話也會被牠們武力鎮壓了

無法律基礎無法律效力，同就咁問隔籬「喂你罷唔罷」一樣，咁就喊打喊殺真係痴X線

ok嘅 天公作美 集多d人多d氣 打工仔決心未夠

有冇犯法你自己知[bomb

Move to Trash

有本事出禁制令囉

再者，《基本法》和香港法律體系並沒有列明市民打飛機既權力，所謂打飛機既無憲制基礎，亦無法律效力，而且是違反基本法

工會公投關基本法乜撚嘢事？
佢見到「公投」兩個字就自動理解做港獨公投？

要開新post推

政治中立是指不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠

解釋左咩叫中立

講到尾即係無犯法，嘈咩姐
冇法律效力使乜咁緊張

罷撚咩

諗下都唔得呀

Dgx巴

非法政府發炎人

p牌開唔到
唯有洗版相關

公務員係國家的
所以唔存在政治中立
必須向中共忠誠 前仆後繼

民政署班友日日都罷緊

香港人連罷工嘅自由都冇 基本法廢紙

歷史文件
政府可以合法罷
你唔得

公務員唔係打工？
無權利罷工？

完

綜緩師點算

根據中共法律，香港人呼吸已經干犯顛覆國家政權重犯，罪大惡極，請所有守法市民立即停止呼吸

又話「罷工」係勞工權利，加句「政治性」就變成非法！？
罷工搞勞資糾紛就得，反對政府就唔得？
咁你改一改勞工法例啦！屌你老母！支那閪！

哎唷 我好撚驚呀

收皮啦傻閪 20號繼續投罷你老母呀

投票又無法律效力，你驚d乜先

基本法個罷工權利去撚左邊？

思想操控
諗下都唔俾

所以新公務員工會個投票係有埋關於凍薪呢樣野

係咪有D矛盾
不受本身的政治信念所支配或影響，但又要對政府完全忠誠？
咩政府本身唔係應該就係一個存在政治信念既機構咩？

講到自己咁有民意，怕乜公投

犯咩法？基本法27條香港人有罷工權利wor